國泰大裁員︱十年經驗一朝清零 空服員落地再出發

近年投資期油失利，今年再遭武漢肺炎疫情夾擊，一直被視為「香港名牌」的國泰航空，上月一口氣裁減5,300名香港員工，大量空中服務員首當其衝，正式告別天空從此「落地」。《蘋果》訪問了3名年資逾十年的空姐、空少，有人「馬死落地行」邊做兼職邊搵工，有人早作準備有穩定炒散保障生計，亦有人「待價而沽」希望維持work-life balance。有人力資源顧問認同空服員應變強有優勢，但提醒市道仍然不景，太多類似資歷人才湧現，市場難完全消化。

煲底市集 老闆

push

班波台狗真係連登垃圾

中間四十路好撚正

專業人士你驚冇工開咩
成班連登仔係到笑人飛雞

Kathy 好正
可摸耳認識妳
最好做埋男女朋友

亦有人「待價而沽」希望維持work-life balanc

有價冇市

又係時候搵連登仔埋單
咁未唔洗做囉

respect jacky

加油呀